<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-11-17T20:51:20+09:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">Yaze Webspace</title><subtitle>楽に楽しく聞く話す。中野直重のホームページです。
</subtitle><entry><title type="html">プレゼンテーションやります</title><link href="http://localhost:4000/blog/2018/11/16/CELabFinal/" rel="alternate" type="text/html" title="プレゼンテーションやります" /><published>2018-11-16T17:33:43+09:00</published><updated>2018-11-16T17:33:43+09:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2018/11/16/CELabFinal</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2018/11/16/CELabFinal/">&lt;p&gt;コミュニティ・エンパワメント・ラボという塾のようなものに通っています。&lt;br /&gt;
私が演劇事業をやるにあたって、何がやりたいのか、それはなぜなのか、ということを深く言語化していってます。&lt;br /&gt;
事業をやってて、&lt;strong&gt;「結局何がやりたかったんだっけ？」という事態に陥らないようにする&lt;/strong&gt;ために、このプログラムを受講してます。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://crfactory.com/service/labo/&quot;&gt;ラボの説明&lt;/a&gt;. &lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;http://crfactory.com/blog/3919/&quot;&gt;活動報告（私もちょっと写真に入ってます）&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;この成果をまとめた、最終プレゼンテーションなるものが、 &lt;strong&gt;2018年12月16日(日)&lt;/strong&gt; にあります。巣鴨です。&lt;br /&gt;
受講生は全員発表するので、私ももちろん発表します。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;しかもトリです。&lt;br /&gt;
なぜ自分は演劇事業をやりたいのか、何を成し遂げたいのかをしっかりとプレゼンさせてもらいます。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;次のような方におすすめのイベントです。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;私の演劇事業、そのルーツに興味がある&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;いま何がしかの団体（会社でも地域組織でも）に所属していて、自分と団体の関係をもっといい感じにしたい&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;NPO法人CRファクトリーというところが主催しているのですが、これがまたいい人ばかりで、何をやるにしてもえらいこと勇気付けてくれます。 &lt;strong&gt;元気をもらえる、というメリットもあるので、エネルギー欲しい人にも合っている&lt;/strong&gt; と思います。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ぜひ私のプレゼンの場に居てください。どうぞよろしくお願いします。私の出番は午後ですが、私の他の10人のプレゼンもおもしろいので、お時間許せば午前からご参加ください。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝&lt;br /&gt;
■開催概要■&lt;br /&gt;
【日時】&lt;br /&gt;
2018年12月16日（日）10:15～16:00&lt;br /&gt;
※昼食持参でお願いします。&lt;br /&gt;
※途中参加OK。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【会場】&lt;br /&gt;
リョーザンパーク巣鴨　　  　　
　〒170-0002 東京都豊島区巣鴨1-9-1&lt;br /&gt;
　　JR山の手線「巣鴨駅」徒歩2分 &lt;br /&gt;
　　　都営三田線「巣鴨駅」徒歩4分&lt;br /&gt;
　　　　URL：　&lt;a href=&quot;https://www.ryozanpark.com/contact/&quot;&gt;https://www.ryozanpark.com/contact/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【タイムスケジュール】&lt;br /&gt;
10：15〜10：30  受付&lt;br /&gt;
10：30〜10：45 導入・概要説明&lt;br /&gt;
ー午前の部ー　&lt;br /&gt;
10：45〜12：00　最終プレゼン①(4名）&lt;br /&gt;
12：00〜13：00　昼休み&lt;br /&gt;
ー午後の部ー&lt;br /&gt;
13：00〜14：15　最終プレゼン②(4名)  &lt;br /&gt;
14：15〜14：20　休憩&lt;br /&gt;
14：45〜15：30　最終プレゼン③(3名)&lt;br /&gt;
15：30〜16：00 プレゼン講評・事務連絡・解散（プレゼンターと事務局は残ってラボの卒業式)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　　　&lt;br /&gt;
※プレゼンテーションは、一人あたり18分弱（発表７分＋コメント10分＋場転1分）を想定しています。&lt;br /&gt;
※進行によってプレゼンの開始時間が前後する場合があります。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSdCxyM13XLjFIm1XI8SQ_1aAM8mfmwXBHDDWqQO98s8mQ297g/viewform&quot;&gt;申し込みはこちら（無料です）&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">コミュニティ・エンパワメント・ラボという塾のようなものに通っています。 私が演劇事業をやるにあたって、何がやりたいのか、それはなぜなのか、ということを深く言語化していってます。 事業をやってて、「結局何がやりたかったんだっけ？」という事態に陥らないようにするために、このプログラムを受講してます。</summary></entry><entry><title type="html">きみのせい。</title><link href="http://localhost:4000/blog/2018/11/09/kiminosei/" rel="alternate" type="text/html" title="きみのせい。" /><published>2018-11-09T07:33:43+09:00</published><updated>2018-11-09T07:33:43+09:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2018/11/09/kiminosei</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2018/11/09/kiminosei/">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://plafo.info/next/kiminosei&quot;&gt;Platform「きみのせい。」&lt;/a&gt;　＠中目黒ウッディシアター、観てきた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;予想より良かった。エンターテインメントとして品質高いものは用意してくるだろうなと想定していて、それよりも大きなものを見せてもらった感じ。&lt;br /&gt;
何度か参加した劇団なので、知り合いが多い。というか全員知り合い。&lt;br /&gt;
なので、知り合いバイアスがかかります。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;その上で、終演時点で、よい意味で、拍手ができなかった。&lt;br /&gt;
賞賛したい、応援したい気持ちよりも先に、いい芝居を観た後に起こる「動けなさ」を体験していた。&lt;br /&gt;
知り合いバイアスがかかると、応援のために拍手しようみたいな気持ちにもなるんですが、そういう次元ではなかった。&lt;br /&gt;
要は感動した。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Platformは即興という先の読めなさの中で一定のクオリティを出せる劇団だと思っている。しかし、脚本芝居でも波があるように、Platformにも波がある。&lt;br /&gt;
その波でいえば、かなりいいレベルだったという話も聞いた。なので、いいとこを観れたんだと思う。&lt;br /&gt;
ただ、良かったのは良かったので、いいところ、さらにリクエストしたいところをメモしておく。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;感動したのは、即興で「待ち」を使いこなしていたこと。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ベースとして、クロサワインプロやフルレンスの傾向が強いのかなと思った。&lt;br /&gt;
また、最近翻訳したDel Closeさんの言葉で、「３つ目に思いついたものは、状況を整理する時間が十分にあるという意味で、最も良いと言える。」というものがあった。要は拙速な反応よりも、しっかり状況把握してからの反応にを重視している。&lt;br /&gt;
それらを思い起こさせるほど、今回のPlatformの公演は「じっくり」だった。&lt;br /&gt;
沈黙を恐れない。じっくり感じ、そこから真実のリアクションにより近いものを出す。&lt;br /&gt;
その場が安全だからこそできる「待ち」。&lt;br /&gt;
出演者ですらストーリーが読めない状態であれば、あれこれと状況を付け加えて、時間を埋めていくという心理になりそうなものだが、そうならず、待つ。&lt;br /&gt;
で、待ってる間、観客が退屈になっているかというと、そうでもないように思った。&lt;br /&gt;
待ちの間のエネルギー量がすごいのである。&lt;br /&gt;
何も言わずとも、やらずとも、ドラマが生まれている。&lt;br /&gt;
待ちを使いこなすと、安定する。安心する。だから素直な冒険ができる。&lt;br /&gt;
すごくいい心理状態が起こっている舞台だった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;その他、細かいところでよかったところ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;司会バニーさんの身体能力。パフォーマンスとしてすごく価値のある動きをしていて、見てて気持ちよかった。&lt;br /&gt;
主演ヒカルの身体がかっこええ。ちょっと動いただけで価値を見せてくるのは、毎度ながらさすがだなと思う。&lt;br /&gt;
今日最も驚いたのは兄貴。本人は優しくおもしろい青年なのだが、役としては出来のいい弟（主人公）に嫉妬して辛く当たる。その重みが、しっかりと感じられた。「嫉妬して辛く当たる役」ではなくて「嫉妬して辛く当たる」の割合が異様に多くて、凄みがあった。こんな辛い役ができる人だったとは思っていなかった。
また主演ヒカルだが、長時間、共演者のエネルギーにさらされ、自分のエネルギーを使い、それでも失速せずに最後まで質感を保ち続けた。びっくり人間か、と思う。&lt;br /&gt;
劇団の先輩役。強烈な怒りの爆発からシーンをスタートさせた。またDel Closeさんの言葉だが「強い感情の観点を持っておけば、シーンで何かを発明する必要はない」という意味のものがあった。感情があれば、よりシーンの難易度は下がる、という主張。ベテランのインプロバイザーであるが、だからこそ、よりやりやすい方法を取れるのだなと思った。&lt;br /&gt;
男子がキスを親友の男子から真剣に求められたとき、「ごめん、帰るわ」と言って帰ったのだが、その質感がすばらしかった。台本があってもできることなのかもしれないが、即興だからこそ、本人の葛藤がそのまま舞台に出て、より真実の芝居になっていた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;さらにリクエストしたいところ。（エラそうに。。。何様だ私は。。。）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;身体能力。ダンスのシーンがあるが、ムラが目立ったなと思った。身体能力重視の劇団に居たからだし、ダンスをやっていたという自分のバイアスもあるが、身体能力が高い人がいるだけに、ムラが出てしまっていた。身体能力のベースアップを期待したい。&lt;br /&gt;
中盤、沈黙の質感が薄くなったところがあった。前には進んでいるのだが、時折足踏みするようなイメージ。自然と情報密度も薄まり、ストーリーの進みも遅くなり、質感がまた薄くなるというサイクルに陥ったところがあった。&lt;br /&gt;
ラストは、観客に何かを問いかけているように思った。それ自体は気持ちよかったし、終わり際もかっこよかったのだが、問いかけられていることが今ひとつよくわからず、わかったような気にもなったけれど回答するに十分な材料が見つからなかった、という感じ。ラストに向けて、今まで出てきたものを積み上げて繋げていく、という線が十分に太かったのだろうか、という疑問がある。それは後になって感じたことであって、ラストの瞬間はストーリーの進みに打ちのめされたのが正直なところ。だから動けなかった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乱筆乱文だが、見たすぐにまとめたかったので今日はここまで。&lt;br /&gt;
４０００円というお金は大きい。だが、帰りに意見交換した学生が「飲み会を我慢してこれを見たほうがよい」という正直ベースのことを言っていた。完全に同意してしまった。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Platform「きみのせい。」　＠中目黒ウッディシアター、観てきた。</summary></entry><entry><title type="html">終演：即興噺</title><link href="http://localhost:4000/blog/2018/10/25/SokkyoBanashi/" rel="alternate" type="text/html" title="終演：即興噺" /><published>2018-10-25T07:33:43+09:00</published><updated>2018-10-25T07:33:43+09:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2018/10/25/SokkyoBanashi</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2018/10/25/SokkyoBanashi/">&lt;p&gt;終演しました。&lt;br /&gt;
非常にウケたので非常にうれしいです。
経緯やプロフィール情報については先日のブログ記事をご覧ください。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://naoshigenakanoyaze.github.io/blog/2018/10/09/HappyShinsakuRakugokai/&quot;&gt;先日のブログ&lt;/a&gt;　&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;約60名のお客様のなかで、インプロを1度観たことがある方が2名。あとは全員落語家目当てという状況で、インプロのシーンを2つ、ゲームショーを35分、落語中に即興シーンを入れ込む試みを1本やりました。しかも最後の落語のサゲは私がやりました（誰がやるかは決まってなかった）。 
グダグダになるんではないかと心配していたのですが、まあグダグダなところもありましたが、始終Happyな雰囲気でした。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;昇吉さんには何度もワークショップに参加してもらい、インプロに関する本も2冊読んでもらいました。また、花いちさんにも昔1度ワークショップに参加してもらい、笹丸さん・今いちさんにも直近に1度参加してもらいました。その上で内部で稽古をして、本番に臨みました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;構成も、非常によかった。備忘も含めてメモ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;開場中にインプロショー。 &lt;br /&gt;
↓ &lt;br /&gt;
お客様に書いてもらったタイトルカードからお題設定。各自3つ。合計12個。 &lt;br /&gt;
↓ &lt;br /&gt;
花いちさん新作落語（お題3つを入れ込む） &lt;br /&gt;
↓ &lt;br /&gt;
落語からインスパイアされた中野・ゆうきのインプロシーン「で、誰？」 &lt;br /&gt;
↓ &lt;br /&gt;
今いちさん三題噺。ルール上は「もっといいアイデアがあるよ」（誰かが助けに入ってよい）だが、ひとりでやり切り。 &lt;br /&gt;
↓ &lt;br /&gt;
お仲入り.&lt;br /&gt;
↓ &lt;br /&gt;
インプロショー。フリーズタグとペイント＆シーン。 &lt;br /&gt;
再度ペイントで、身長2m30cmの大男を作る。 &lt;br /&gt;
↓&lt;br /&gt;
笹丸さん三題噺。その大男を主人公に。今いちさんヘルプで交代。再度笹丸さんが交代。 &lt;br /&gt;
↓ &lt;br /&gt;
中野・ゆうきのインプロシーン「色仕掛けドッキリ」。花いちさんも出演。中野がドッキリ仕掛け役者、ゆうきがAD、花いちさんがディレクター。 &lt;br /&gt;
↓ &lt;br /&gt;
昇吉さん三題噺。今いちさん、笹丸さん、こうたさん、中野が入れ替わり立ち代わりヘルプ。こうたさんの警官役がおもしろかった。中野で幕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;落語の最中で交代するという手法、なんならシーンも始まってしまうという斬新なことを、落語家の皆様の協力をいただいて実現することができました。 
芸術祭の審査員の方々にはどう映ったのかわかりませんが、出演者も、お客様からも楽しい時間だったという感想を数多くもらいました。本当に幸せなことです。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;次回も頑張ります！ 次は12月20日。ぜったい忘年会シーズンやで。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">終演しました。 非常にウケたので非常にうれしいです。 経緯やプロフィール情報については先日のブログ記事をご覧ください。</summary></entry><entry><title type="html">背に描いたシアワセ</title><link href="http://localhost:4000/blog/2018/10/24/SenikaitaShiawase/" rel="alternate" type="text/html" title="背に描いたシアワセ" /><published>2018-10-24T07:33:43+09:00</published><updated>2018-10-24T07:33:43+09:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2018/10/24/SenikaitaShiawase</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2018/10/24/SenikaitaShiawase/">&lt;p&gt;やみ・あがりシアター「背に描いたシアワセ」観た。APOCシアター。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;すごいおもしろかった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;脚本がすばらしい。悔しいほどにすばらしい。圧倒的な興味深さ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;序盤、役者が緊張してるのは伝わってきたが、なんのその。脚本のおもしろさをベースにした、滑らかなお遊びを見せてもらった感じがする。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;脚本のネタバレは避けたいので詳しくは書かないけれども、嫁姑の確執を律儀に、正直に、そしておもしろく描けるこの手腕には頭が下がるばかりだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;いい芝居を観るといつも、感動と脱力感がある。自分がこれから作品を作る必要はあるのだろうか。こんなにおもしろい芝居があるんだから、自分が作るのは平均点を下げることにならないだろうか。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;こう考えている時点で、アートという性質をちょっと履き違えているように思う。&lt;br /&gt;
ただ、圧倒的におもしろいものを見て、おもしろいものを作ろうとしている自分を見て、打ち砕かれるものはある。&lt;br /&gt;
まあしょうがない。自分は自分でおもしろいものを作っていると思うので、よかろう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;脚本のおもしろさが大きいので、ネタバレになることもあり、詳しくは今は書かない。&lt;br /&gt;
ただ、脚本はやはり、芝居のベースとして大きな力を持つのだなと思った。脚本がこれだけおもしろいものだからこそ、自信を持って芝居が作れるという側面もあるんだろうなと思った。自分の首を絞めるようだが、脚本の責任というか影響力は大きいなと思った。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;\
\&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">やみ・あがりシアター「背に描いたシアワセ」観た。APOCシアター。</summary></entry><entry><title type="html">とある鰈℃ scope</title><link href="http://localhost:4000/blog/2018/10/20/ToaruKaleidoscope/" rel="alternate" type="text/html" title="とある鰈℃ scope" /><published>2018-10-20T07:33:43+09:00</published><updated>2018-10-20T07:33:43+09:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2018/10/20/ToaruKaleidoscope</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2018/10/20/ToaruKaleidoscope/">&lt;p&gt;甘党プロデュース「とある鰈℃ scope」観た。&lt;br /&gt;
シアター風姿花伝。3500円。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;すごいおもしろかった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ダンス。ダンスを見せるというよりも、ダンスを使って作品を作っている、という感じがすごくよかった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;この記事は観劇当日に書いているが、公開は公演が終わってからなので、多少ネタバレも書く。&lt;br /&gt;
そして、&lt;strong&gt;個人的な認識・見解で書いてます。なので作り手の意図・事実とは違うかもしれない。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;90分のダンス公演。4作品のオムニバス形式だが、すべて「主人公がなんらかの苦労をしている」「それを解決するためのアイテムを悪魔（百貨店のオーナーという立ち位置）が与える」というところが共通している。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1作品目の「隣の芝生」では、やたらと要領の悪いサラリーマンが、何をやっても失敗する。&lt;br /&gt;
そこに悪魔が願いを聞きに来る。&lt;br /&gt;
まずは大金を願う。与えられるが、すぐに返却し、要領の良い同僚のようになりたい、と願う。&lt;br /&gt;
翌日からやることなすこと成功する。同僚と肩を並べる、もしくは勝つレベルまでパフォーマンスを上げる。&lt;br /&gt;
しかし、自分に向けられている敬意と興味に気づかず、そして意中の女性へのアプローチは成功しない。&lt;br /&gt;
果たして、彼は幸せになれたのだろうか。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2作品目の「Calling」では、スーパーモデル（女性）のマネージャー（女性）が主人公。もともとは自分がモデルになりたくてオーディションを受けまくっていたが、すべて落ちる。今度こそ、今度こそとトライするがすべて落ちる。興味深いのは、オーディション会場において、自分がカワイイと認めた女性をさらにかわいくして、結局勝たせてしまう。&lt;br /&gt;
今はモデルの夢をあきらめてマネージャーをやっている。&lt;br /&gt;
そこに悪魔が願いを聞きに来る。&lt;br /&gt;
スーパーモデルになりたいだろう、と誘導される。しかし自分の担当しているモデルをさらに輝かせることを願う。  そのモデルは輝き、マネージャーの彼女も心の底から幸せになる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3作品目の「チョコレートの箱」では、居酒屋の女将が主人公。素敵な彼氏がいて、素敵なデートをして、素敵なプロポーズをされ、素敵な結婚生活を送る。しかし結婚相手に浮気され、生活に疲れる。&lt;br /&gt;
そこに悪魔が願いを聞きに来る。  &lt;br /&gt;
チョコレートを願う。
結婚相手にもう一度愛されることを夢見ながら、そのチョコレートを結婚相手とその浮気相手がいるホテルに差し入れる。それを食べた二人は死ぬ。&lt;br /&gt;
そのニュースを聞きながら、女将はチョコレートを口に入れる。&lt;br /&gt;
すべてをゼロにしてしまったのだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4作品目の「鰈℃ scope」では、居酒屋を出た作家が、ファンにサインを求められるところから始まる。明らかに悪魔の能力を使った後の状態だ。&lt;br /&gt;
そこから過去が始まる。&lt;br /&gt;
アイデアに溢れ、作品を生み出し続けたが、あまり世の中に認められなかった。作品を書き続けるうちにアイデアが枯渇し、書けなくなってしまう。&lt;br /&gt;
そこに悪魔が願いを聞きに来る。&lt;br /&gt;
溢れるアイデアを願う。&lt;br /&gt;
作家は次々と作品を生み出し、次々と成功する。&lt;br /&gt;
作家は次々と作品を書き続ける。&lt;br /&gt;
そのアイデアは、いったいどこから生まれてきたのか。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ここまで書いたが、これは情報量のほんの一部にすぎない。&lt;br /&gt;
圧倒的な情報量がダンスで表現され、言語を超えた説得力が観客席に降り注ぐ。&lt;br /&gt;
ダンスの力量もさることながら、「ダンスをうまく見せたい」というダンサーの欲求よりも「どうだこの作品は」という一体感。&lt;br /&gt;
個人のモチベーション、環境、リーダーシップ、それらがいいバランスで作用し、絶大な力を生み出したように見えた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;非常にいいものを見た。&lt;br /&gt;
自分だけの幸せを願っているようでは、悪魔に負けると思った。&lt;br /&gt;
作品2の人だけが幸せになったように見えた。&lt;br /&gt;
本気で、他人の幸せを願える人間にならんとな、と思った。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;細かい点で感動したところ。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;5月に私も「隣の青い芝生」という作品を上演したばかりで、シンパシーを感じた。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;要領の悪いサラリーマンがガムを踏んづけるのが、絶妙の悲壮感を漂わせていた。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;サラリーマンと同僚がパソコン画面（架空）を見ているシーンがあったが、お互い、ちゃんと「パソコン画面を見て反応」していた。音合わせの演技のはずなので、音通りにやれば成立するはず。だが、さらに貪欲にパソコン画面に反応するという挑戦をしていた。そして成功していた。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;スーパーモデルが自室で苦悩するシーンがあるが、異様な凄みがあった。ただ一人で、鏡の前でウジウジしているだけの数分間が、昏い質量をあちこちにばらまいていた。ビリーエリオットがのたうちまわるだけで数分間を埋めていたことを思い出した。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;奈良さん（女将。私とは旧知の仲、、、と私は思っている）の重心が異様に低くて、重みのあるダンスをしていてかっこよかった。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;動く体、というものへの強烈な憧れが生まれた。少しずつでも鍛えなければ。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;アイデアの枯渇、は共感する部分が大きすぎる。同種のアイデアを求め続けるには無理がある、と思った。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;「チョコレートの箱」での浮気を見て、男に限らないのかもしれないが、男とは弱いものだなと思った。あんなにかっこよくて優しそうな男が、なぜ。でも、妙な納得感はあった。勢いはあるが、持続力はないのだなと。まるで他人事のように思えた。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">甘党プロデュース「とある鰈℃ scope」観た。 シアター風姿花伝。3500円。</summary></entry><entry><title type="html">即興噺</title><link href="http://localhost:4000/blog/2018/10/09/HappyShinsakuRakugokai/" rel="alternate" type="text/html" title="即興噺" /><published>2018-10-09T07:33:43+09:00</published><updated>2018-10-09T07:33:43+09:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2018/10/09/HappyShinsakuRakugokai</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2018/10/09/HappyShinsakuRakugokai/">&lt;p&gt;Happy新作落語会、というものを隔月でやっています。&lt;br /&gt;
今回はタイトルを改め、「即興噺 〜インプロビゼーション演劇との融合〜」としています。&lt;br /&gt;
先日のブログ記事にも書きましたが、とてもエネルギー高くていい感じです。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://naoshigenakanoyaze.github.io/blog/2018/10/07/improvTraining/&quot;&gt;先日のブログ&lt;/a&gt;　&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今回は、平成30年度文化庁芸術祭というものに参加しています。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.bunka.go.jp/seisaku/geijutsubunka/jutenshien/geijutsusai/&quot;&gt;文化庁芸術祭について（文化庁ホームページ）&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;申請が無事通って、ありがたくも興奮しております。もちろん不安もあります。&lt;br /&gt;
完璧なことができなくても、新しい何かができると信じて、本番まで高めていきたいと思います。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前回の落語会では、厳しいお言葉もいろいろ頂きました。&lt;br /&gt;
その中でも特に、お客様を不安にさせてしまったのは反省だなと思っています。
この不安にも2種類あって、どういう展開になるのかということと、共演者同士が助け合いになっていなかったことだと理解しています。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;展開について。落語と即興の融合をしたのですが、即興の要素が入ることによって不安定に見えてしまったというご意見です。&lt;br /&gt;
しかし、即興だから不安定になったのでは、という意見ではないように話していて感じました。これはありがたい話で、即興そのものをひとつの見世物、パッケージとして認めてもらっているように思いました。今回は落語の中に即興を使うことによって何がやりたいのか、何を伝えたいのか、楽しんでやれているのか、そのあたりが不明確だったようです。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そして、助け合いについては、ふざけあいの度合いが強くて、いっそ暴力的に映ってしまうことがあったようです。それはそのとおりだと思っていて、演じていて困ったこともありました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要因について考えてみました。&lt;br /&gt;
まだ全員が即興にあまり慣れていない状態で、自由度が高すぎることをやってしまったかなという反省がまずひとつ。&lt;br /&gt;
そして、助け合いのその精神を共有できていなかったこと、それに尽きると思いました。これはお互いのことがよく分かってなかったために、どこまで要求できるか、どこまで助けていいかが共有できておらず、コミュニケーション不全を起こしていた部分があると思います。&lt;br /&gt;
さらに、私が即興役者として困ってしまって自分の世界に閉じこもり、自分だけの力でなんとかしようとしたのがよくなかったなと思っています。最後まであきらめずに責任もってシーンを終わらせるということはできましたが、共演者に助けを求めても良かったし、なんならお客様に聞いてもよかったんじゃないかとお客様に言われました。なるほど！ と思いました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;手法を見直し、私も改めて自分の調整をし、より見やすいショーとなるようにします。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;落語家の柳家花いちさん、春風亭昇吉さん、古今亭今いちさん、桂笹丸さん、即興役者の海原優騎さんと共演させていただきます。&lt;br /&gt;
私はインプロ部分の責任者として、構成・司会・出演を担当します。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新しいことができると思います。&lt;br /&gt;
ご覧になり、忌憚ないご意見を聞かせていただけると幸いです。&lt;br /&gt;
応援のほど、よろしくお願いします！&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;公演詳細&quot;&gt;公演詳細&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/20181007_01_flyer.png&quot; alt=&quot;落語会チラシ&quot; class=&quot;img-responsive&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;日時&quot;&gt;日時&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;10月25日木曜日、19時〜20時40分&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;場所&quot;&gt;場所&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;両国亭&lt;br /&gt;
http://www.ntgp.co.jp/engei/ryougoku/index.html&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;料金&quot;&gt;料金&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;1500円&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;予約&quot;&gt;予約&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;予約不要ですが、事前にご連絡いただけると嬉しいです！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;どうぞよろしくお願いします！&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Happy新作落語会、というものを隔月でやっています。 今回はタイトルを改め、「即興噺 〜インプロビゼーション演劇との融合〜」としています。 先日のブログ記事にも書きましたが、とてもエネルギー高くていい感じです。</summary></entry><entry><title type="html">新作落語会に向けて</title><link href="http://localhost:4000/blog/2018/10/07/improvTraining/" rel="alternate" type="text/html" title="新作落語会に向けて" /><published>2018-10-07T07:33:43+09:00</published><updated>2018-10-07T07:33:43+09:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2018/10/07/improvTraining</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2018/10/07/improvTraining/">&lt;p&gt;Platformのインプロワークショップを、落語会出演メンバー合計４名で受けに行った。&lt;br /&gt;
昇吉さん、今いちさん、笹丸さん、私の４名。&lt;br /&gt;
非常に濃密。&lt;br /&gt;
１０月２５日の本番に向けて、すごくいいトレーニングとなった。&lt;br /&gt;
本番も、やるぞ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/20181007_01_flyer.png&quot; alt=&quot;落語会チラシ&quot; class=&quot;img-responsive&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何が良かったかといって、今いちさんがさっそくワークショップの内容をアレンジして落語会に取り入れるアイデアを出してくれたこと。そして、笹丸さんがワークショップ後に「おもしろかった。もっとやりたくなったのに終わりましたね」と言ってくれたこと。昇吉さんが「ペイント（他の役者に設定を付けること）」という言葉を興味深く思ってくれたこと。&lt;br /&gt;
落語家の方々が、インプロに興味を持ってくれているのが、本当にうれしい。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;さらに、ワークショップ後の打ち合わせで、これをやろう、というプログラムができたこと。&lt;br /&gt;
打ち合わせがすごくエネルギー高くて、良いイベントができる予感がすごくしたこと。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;落語とインプロの融合、をやってみようとしている。&lt;br /&gt;
お客様第一なので、これまでの反省もふまえる。そして、今我々ができるいちばんおもしろいものを、そして我々の挑戦も含めて組み上げていく。&lt;br /&gt;
どこまでやるのがいいのかわからない。&lt;br /&gt;
ただ、今日打ち合わせにいた出演者４名は、かなりいい方向のエネルギーを持ってディスカッションできたように思う。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;もちろん、詰めの段階でアラが出ることはあるかもしれないが、少なくともいいものができるポジティブなエネルギーがたくさんあった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;楽しみである。&lt;br /&gt;
落語と、インプロ。&lt;br /&gt;
この掛け算の中に自分が関われるのが、本当に光栄である。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ぜひご覧ください。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Platformのインプロワークショップを、落語会出演メンバー合計４名で受けに行った。 昇吉さん、今いちさん、笹丸さん、私の４名。 非常に濃密。 １０月２５日の本番に向けて、すごくいいトレーニングとなった。 本番も、やるぞ。</summary></entry><entry><title type="html">新チーム</title><link href="http://localhost:4000/blog/2018/10/02/NewTeam/" rel="alternate" type="text/html" title="新チーム" /><published>2018-10-02T07:33:43+09:00</published><updated>2018-10-02T07:33:43+09:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2018/10/02/NewTeam</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2018/10/02/NewTeam/">&lt;p&gt;会社での話ですが、新しいチームになりました。&lt;br /&gt;
いままで同じチームになったことのない人といっしょになりました。&lt;br /&gt;
まあそういうことが多いでしょう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;コミュニケーショントレーニングを個人事業として行っているのですが、自分のことだとなかなか客観的に見れません。&lt;br /&gt;
ちゃんと話せるだろうか、威圧的な人じゃないだろうか、そういうことを考えてしまいます。&lt;br /&gt;
特に、今まで会社の人間関係で辛くなって会社を長期に渡って休んだこともあるので、本当に心配です。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然の心配なんでしょうし、これは心配していいんだな、というのが結論です。&lt;br /&gt;
その上で相手のことを、直接的または間接的に知って行くことで、摩擦は減るんだろうなと思います。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;いきなり最高の関係をめざそうとして、いままでたくさん失敗してきました。&lt;br /&gt;
相手を知るところから、始めようと思います。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">会社での話ですが、新しいチームになりました。 いままで同じチームになったことのない人といっしょになりました。 まあそういうことが多いでしょう。 コミュニケーショントレーニングを個人事業として行っているのですが、自分のことだとなかなか客観的に見れません。 ちゃんと話せるだろうか、威圧的な人じゃないだろうか、そういうことを考えてしまいます。 特に、今まで会社の人間関係で辛くなって会社を長期に渡って休んだこともあるので、本当に心配です。 当然の心配なんでしょうし、これは心配していいんだな、というのが結論です。 その上で相手のことを、直接的または間接的に知って行くことで、摩擦は減るんだろうなと思います。</summary></entry><entry><title type="html">Happy新作落語会</title><link href="http://localhost:4000/blog/2018/08/11/HappyShinsakuRakugokai/" rel="alternate" type="text/html" title="Happy新作落語会" /><published>2018-08-11T07:33:43+09:00</published><updated>2018-08-11T07:33:43+09:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2018/08/11/HappyShinsakuRakugokai</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2018/08/11/HappyShinsakuRakugokai/">&lt;p&gt;Happy新作落語会、というものを隔月でやっているのですが、今回は主催者から委任され、演出をすることになりました。落語を演出するわけでなく、落語会としておもしろくなるような演出です。&lt;br /&gt;
いつもは、落語→落語を聞いた上で、その後の世界を即興芝居で私が描く→つぎの落語→また即興劇、という流れです。今回もだいたいそうしますが、ひとり落語家が不在のため、インプロゲームを多めにやっていこうかなと思います。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;インプロをやり続け、落語会にも融合させられるという機会をいただきました。ありがたい。ありがたい。&lt;br /&gt;
このブログをご覧の皆様、ぜひとも、ぜひとも一見いただきたい。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;魅力&quot;&gt;魅力&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;若手落語家の皆様が、おもしろいです。そして、落語家の方々の人間としての魅力も引き出してトーク・ゲームでお見せします。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;落語家の皆様は、今回は3名。主催者の春風亭昇吉さんはお休み。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;柳家花いちさん&quot;&gt;柳家花いちさん&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;すごく腰の低い人です。人情があって、すごく敬意を払ってくれて、話したらすぐ好きになります。&lt;br /&gt;
普段話すとあんなにこちらを立ててくれるのに、高座に上がるとバッチリ決めるのがすげえと思ってます。&lt;br /&gt;
そして、高座から発する声が、力強くも柔らかい。そして、絶対的に面白い。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;桂笹丸さん&quot;&gt;桂笹丸さん&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;高座と客席の距離が、すごく近いように思います。&lt;br /&gt;
「話しかけられている」ような感覚を持ちます。実際には距離があるのに、目の前におもしろい人が座っているような感じがします。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;春風亭昇咲さん&quot;&gt;春風亭昇咲さん&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;聞いていたくなる。初めていっしょにイベントをしたときに得た感想。&lt;br /&gt;
何のガードも策略もなく、ただ昇咲さんという人間の声がそこから出ているような。&lt;br /&gt;
だから、生の人間への興味というものが彼に集中させるのだと思います。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;そして中野&quot;&gt;そして中野&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;どうなんだろう、この場にいてもいいのかと思いつつ、それでも演出です。&lt;br /&gt;
せっかくもらったこの機会をステキなものにするために、がんばります。&lt;br /&gt;
今までの経験と、直近よく読んでるインプロ洋書を組み合わせて、今私が送れるもっともチャレンジングでおもしろいものを持っていきます。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;公演詳細&quot;&gt;公演詳細&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;どうでしょう。抽象的になったかもしれませんが、落語家の皆様の魅力が伝わればと思います。ぜひ観に来てください！&lt;br /&gt;
こんな機会がもらえるのは、光栄で仕方ないです！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日時：&lt;br /&gt;
8月22日水曜日、19時〜21時&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;場所：&lt;br /&gt;
両国亭&lt;br /&gt;
http://www.ntgp.co.jp/engei/ryougoku/index.html&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;料金：&lt;br /&gt;
1500円&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;予約：&lt;br /&gt;
予約不要ですが、事前にご連絡いただけると嬉しいです！.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;どうぞよろしくお願いします！&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Happy新作落語会、というものを隔月でやっているのですが、今回は主催者から委任され、演出をすることになりました。落語を演出するわけでなく、落語会としておもしろくなるような演出です。 いつもは、落語→落語を聞いた上で、その後の世界を即興芝居で私が描く→つぎの落語→また即興劇、という流れです。今回もだいたいそうしますが、ひとり落語家が不在のため、インプロゲームを多めにやっていこうかなと思います。</summary></entry><entry><title type="html">クラウドファンディング最終日</title><link href="http://localhost:4000/blog/2018/07/30/TheLastCloudFundingDay/" rel="alternate" type="text/html" title="クラウドファンディング最終日" /><published>2018-07-30T07:33:43+09:00</published><updated>2018-07-30T07:33:43+09:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2018/07/30/TheLastCloudFundingDay</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2018/07/30/TheLastCloudFundingDay/">&lt;p&gt;これを書いている時点で残り6時間程度。&lt;br /&gt;
クラウドファンディングについては次の記事をご参照。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://naoshigenakanoyaze.github.io/blog/2018/06/15/CloudFunding/&quot;&gt;クラウドファンディングご協力のお願い&lt;/a&gt;　&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;50万円達成&quot;&gt;50万円達成&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;まずは目標の50万円、達成できて本当によかったと思います。&lt;br /&gt;
学生シアタースポーツは本当に大きな意味を持つイベントだと思います。&lt;br /&gt;
まだまだ知名度の低いインプロショーを学生に、そして無料で体験してもらえる。&lt;br /&gt;
インプロの技術はビジネスに十分応用できる。生産性向上やイノベーションの起こりやすい場を作れる。&lt;br /&gt;
そして、傷つきやすい人たちが傷つきつつも強くなり、活動し続けられる場を作れると思っている。&lt;br /&gt;
こんないい技術が、しかし、実効性を証明できないので広まりづらい。&lt;br /&gt;
広まって欲しいけど広まりづらい、そのために何かしたい、そんな思いがずっとある。&lt;br /&gt;
これをクラウドファンディングで支援いただけたのは本当にうれしい。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;無料にしていいものか&quot;&gt;無料にしていいものか&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;学生時代、とてもお金がなかったので学生の自己資金でイベントをやるのは非常につらいと思う。なので支援を募って無料にするというのはとてもよいと思う。&lt;br /&gt;
ただ、演劇にはお金がどれだけかかって、どれだけのことをすれば回収できるのかという経験は、それはそれで必要だと思う。&lt;br /&gt;
無料なのですべて良いとは思わない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;しかし、私が学生の時にこういうイベントがあったら飛びついたと思うし、そこから視野が広がっていったと思う。&lt;br /&gt;
お金が無い中で、経験のためにお金を投資して先に進むというのは、わたしにはできなかった。&lt;br /&gt;
なので、この一回でもいいので、学生の自己資金なしでショーができるという機会を実現させたい。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;あと6時間&quot;&gt;あと6時間&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;最後、迷ってる方がいらっしゃいましたら、ぜひご支援をお願いします。&lt;br /&gt;
やり方がわからない、お金はちょっとアレだけど応援メッセージだけなら、という方はぜひご連絡ください。&lt;br /&gt;
50万円は達成していますが、ひとつひとつの支援が、学生の、私の励みになります。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;私は演劇・インプロを応用した研修企画に力を入れています。&lt;br /&gt;
学生シアタースポーツが盛り上がることが、私の追い風になります。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ご支援、よろしくお願いします！&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">これを書いている時点で残り6時間程度。 クラウドファンディングについては次の記事をご参照。</summary></entry></feed>