<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-04-05T01:18:26+09:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">Yaze Webspace</title><subtitle>中野直重のホームページです。
</subtitle><entry><title type="html">lIfe</title><link href="http://localhost:4000/blog/2019/03/31/lIfe/" rel="alternate" type="text/html" title="lIfe" /><published>2019-03-31T07:33:43+09:00</published><updated>2019-03-31T07:33:43+09:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2019/03/31/lIfe</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2019/03/31/lIfe/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/20190331_01.jpg&quot; alt=&quot;IMG&quot; class=&quot;img-responsive-border&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/find_life_2019&quot;&gt;じぶんを探す演劇ワークショップ「lIfe」&lt;/a&gt;を受講してきた。
また書き足すぞ。今日はこのまま。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/20190331_02.JPG&quot; alt=&quot;IMG&quot; class=&quot;img-responsive-border&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">風祭</title><link href="http://localhost:4000/blog/2019/03/26/Kazamatsuri/" rel="alternate" type="text/html" title="風祭" /><published>2019-03-26T07:33:43+09:00</published><updated>2019-03-26T07:33:43+09:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2019/03/26/Kazamatsuri</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2019/03/26/Kazamatsuri/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/20190326_01.JPG&quot; alt=&quot;IMG&quot; class=&quot;img-responsive-border&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/blog/2019/02/27/ShuumatsunoYotei/&quot;&gt;次回公演&lt;/a&gt;の役名。風祭自由（かざまつり　じゆう）。職業、弁護士。&lt;br /&gt;
いい名前だ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小田原市に風祭という地名があるので、行って来た。&lt;br /&gt;
役作りのため。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;といっても、主に中野の歴史が出てしまうので、風祭さんの役というよりも自分のことを考えるとよい。
いろいろと思い出してみよう。&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;（まったく他人に読ませる文章ではなく、長いですが、中野の過去にご興味ありましたら下記拙文をお読みください）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自分はITエンジニアであり、演劇（俳優、演出、脚本など）もやっている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;演劇をやり始めたのは、大阪大学ESSのドラマセクションに所属したのが始まりだろう。1999年秋のこと。当時１９歳。（今の半分の年齢だ）&lt;br /&gt;
初舞台の演目は　&lt;strong&gt;「It Runs in the Family(パパ・アイ・ラブ・ユー)」&lt;/strong&gt;。レイ・クーニー作。&lt;br /&gt;
レズリーという、グレてしまった少年の役。&lt;br /&gt;
髪の毛を真っ赤にした。同じドラマセクションの友人の家の風呂場で、人生初の脱色をした。そして、赤く染めた。
頭皮がむちゃくちゃ痛かったことを覚えている。&lt;br /&gt;
ESSなので、英語でやる。&lt;br /&gt;
発音について、先輩にえらいこと叩き直された。正直、やれと言われたからやれたのであって、発音をよくするメリットがわかっていたからやったわけではない。それでも、今の自分の発音にそこそこ自信が持てるのは、ここで鍛えられたからだなと思う。&lt;br /&gt;
感情の込め方は、正直言って分からなかった。なんとなく雰囲気で、気合でやった。演技の勉強なんて一度もやってなかったし、専門的に教えられる人もいなかった。&lt;br /&gt;
それでもいい芝居ができた瞬間はあった。気合というか気持ちというか、技術はまったく気にせずに打ち込んだものがあった。&lt;br /&gt;
もちろん、見辛い瞬間も多かった。だからこそ次はもっといい芝居をするぞ、と意気込んだのかもしれない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大阪大学ESSでは当時、１回生の秋にスピーチ・ディベート・ディスカッション・カンバセーション・ドラマの５セクションから１つを選択することになっていた。&lt;br /&gt;
なぜそこで私はドラマを選択したのか。&lt;br /&gt;
目立ちたかった、という気持ちはあった。&lt;br /&gt;
では目立ちたかった、という気持ちはどこから出て来たのか。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ひとつ遡って中学高校。&lt;br /&gt;
当時、関西では　&lt;strong&gt;「すんげ〜！Best10」&lt;/strong&gt; という千原兄弟が司会するお笑い番組をやっていて、それをビデオに録って何度も見返していた。お笑いに憧れがあった。&lt;br /&gt;
それに影響され、舞台に出た経験は２回。&lt;br /&gt;
中学３年と高校１年のとき、それぞれ文化祭で漫才をやった。&lt;br /&gt;
それぞれ１０分間、客はクスリとも笑わなかった。とても苦い記憶。&lt;br /&gt;
バスケ部に６年所属していた（マネージャーとして）が、同期からは「おもしろくないやつ」という固定ポジションを与えられることになってしまった。何を言っても「おもしろくないやつが何かを言っている」という扱いを受けた  。（実際、そんなにおもしろくなかったのでしょうがない部分もあるけどさ、、、）&lt;br /&gt;
そのせいだけではないが、学校でのヒエラルキーは底辺付近を推移していたように思う。&lt;br /&gt;
高校２年、３年ではトライする気も起きなかったので、どうせウケないし、舞台に上がるのが怖いという感覚だったように思う。その、怖い・逃げるという感覚を味わいたくないがために、舞台に興味のない風に自分を仕向けていたように思う。実際、その時点で自分にとって舞台に立つメリットは無かったのだ。&lt;br /&gt;
それでも大学で「目立ちたい」と自然に思ったのは、その欲求が常にあったからだろう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小学生に遡る。&lt;br /&gt;
田舎の学校。１クラスしかない。クラス替えもない。６年間、えらいこといじめられていた。&lt;br /&gt;
舞台に立つなんていうことはなかったのだけれど、生徒会役員に２年連続立候補して、それぞれ演説をした。小学４年と小学５年。&lt;br /&gt;
同学年の中でのヒエラルキーは底辺だったので、同学年の得票はないと思ったが、他学年にアピールすればイケる、と踏んだ。何か、見返してやりたかったのだ。&lt;br /&gt;
当時、聖闘士星矢が流行っていて、小学校４年のときに聖衣をダンボールで作って（劇団だるいの衣装担当が見たら卒倒するようなひどい出来だった）、それを着て所信表明演説をやった。&lt;br /&gt;
他学年にバカウケして、当選した。&lt;br /&gt;
でも、いじめがなくなることはなかった。&lt;br /&gt;
むしろ、よりいっそういじめは陰湿化したように思う。&lt;br /&gt;
見返すなんて、どだい無理な話なのか。&lt;br /&gt;
いいや、そんなことはない。小学校５年で再度立候補した。&lt;br /&gt;
今度は落選した。&lt;br /&gt;
見返す材料すらなくなった。&lt;br /&gt;
いじめもなくならなかった。&lt;br /&gt;
小学校６年では立候補しなかった。もう無駄だと思った。舞台に立つメリットはなかった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小学校２年ぐらいのときだったか、「四時ですよ〜だ」の収録に母と行ったことがある。&lt;br /&gt;
ダウンタウンが２丁目劇場でやっていたやつ。&lt;br /&gt;
母が「前の方が空いてるから行って来なさい」と押してくれたが、明らかに立ち入り禁止エリアだった。そら人おらんわ。&lt;br /&gt;
そのとき、松ちゃんに「どっから来たん」と声をかけられた。&lt;br /&gt;
市の名前を答えたように思う。よく覚えていない。&lt;br /&gt;
そのやりとりをカメラが撮ってくれて、俺はテレビに映ったらしい。&lt;br /&gt;
翌日、学校ではぜんぜん知らない人たちから　&lt;strong&gt;「四時ですよ〜だ、って言って」&lt;/strong&gt; と声をかけられた。&lt;br /&gt;
「四時ですよ〜だ」と言った。&lt;br /&gt;
みんな笑った。&lt;br /&gt;
とてもうれしかった。&lt;br /&gt;
これが強烈な快感として刻み付けられた。&lt;br /&gt;
有名になりたい、全然知らない大勢の人から敬愛を向けられたい、そう思った。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;幼稚園まで遡る。&lt;br /&gt;
ウチは、田舎に移り住んだ家族で、すでにその地域には強固なコミュニティが出来上がっていた。
なので、ウチは「ヨソ者」であった。&lt;br /&gt;
対等の関係ではなく、へり下るか、さもなくばその場から去るか、そういうポジションを家族全員が強要された。（そういうのを自分はよくわかっていなかったが、周りの人はなんだか自分のことが嫌いらしい、とは思っていた）&lt;br /&gt;
近所の同学年の人たちのコミュニティを紹介してもらったが、当然のように最下位ポジションとなり、ポジション変更についてはNo negotiationだった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;思い出す限りでは、演劇をやらせろ、目立ちたい、というルーツはこの辺りだと思う。&lt;br /&gt;
ポジションを上げたい、ヒエラルキーから抜け出したい、多くの人の賞賛があればそれができるだろう、誰にも文句は言えないだろう、そういう発想なんだと思う。&lt;br /&gt;
人の顔色ばかり伺う、そういう自分を、自分の精神修養以外の方法で、外的要因で解決したいということなんだろうか。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;もちろん、自分が作る芝居はおもしろいという自信もあるので、作るプロセス自体を楽しめているということもある。&lt;br /&gt;
だけども、より大きいのは、一分の隙もない１００％の全員からの賞賛を求めてるということだろうな。そんなことは到底無理だと思っているが、それでも求めてるんだろうな。&lt;br /&gt;
人生でもっともうれしかった瞬間、というのは、客から１００％（と自分が認識する）の賞賛の拍手を受けた時だもんな。&lt;br /&gt;
大学に入って初めてウケた漫才や、劇団だるい・正直者達でのコントが大ウケしたときの拍手は、本当に忘れられない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;このエゴがきっとおもしろいものを生み出していくんじゃないかと思う。&lt;br /&gt;
自分の個としておもしろいと思えるものでないと続かない。でも、賞賛が欲求の基本なのでどうやればウケるかを考える。&lt;br /&gt;
おお、なんだか理想的だな。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;エゴについてはよくわかった。&lt;br /&gt;
自分がおもしろいと思えるもの、おもしろいと思えるために必要なことをやっていこう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;まずはおいしいものを飲んだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/20190326_02.JPG&quot; alt=&quot;IMG&quot; class=&quot;img-responsive-border&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">コミュニティフォーラム2019</title><link href="http://localhost:4000/blog/2019/03/16/CommunityForum/" rel="alternate" type="text/html" title="コミュニティフォーラム2019" /><published>2019-03-16T07:33:43+09:00</published><updated>2019-03-16T07:33:43+09:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2019/03/16/CommunityForum</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2019/03/16/CommunityForum/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/20190316_01.png&quot; alt=&quot;IMG&quot; class=&quot;img-responsive-border&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/20190316_02.jpg&quot; alt=&quot;IMG&quot; class=&quot;img-responsive-border&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(画像は&lt;a href=&quot;https://crfactory.com/4817/&quot;&gt;CRファクトリー&lt;/a&gt;より引用)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;コミュニティフォーラム、出席してきた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;子育て、教育、幸福それぞれのテーマに対して、コミュニティという軸でプレゼンテーションとパネルディスカッションが挟まれる形式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;参加した総論としては、これまでもこれからも何らかのコミュニティに属する自分にとって、より楽で楽しいコミュニティへの関わり方、コミュニティの作り方への考えのヒントがもらえたように思う。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自分がやっている事業について、協力してくれる人、応援してくれる人はたくさんいる。&lt;br /&gt;
それぞれの応援してくれる動機を、ちゃんと見極めないと迷惑になるし自分も不幸になるなと思う。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中野がいいやつだから、と応援してくれる人に、演劇の文脈を延々と語っても有効でないことが多いだろう。&lt;br /&gt;
演劇の文脈がキーになっている人には、演劇以外のアプローチを使うことについては歓迎されないだろう。&lt;br /&gt;
取り組む社会課題に共感してくれる人については、そのターゲットが変わると応援する理由はないだろう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当たり前のことだけど、なぜコミュニティがあって、そこに関わるのかというメインの理由を尊重しないことには成り立たないのだろうなと思った。&lt;br /&gt;
そして、そのメインの理由を、他者に理解できる形式でシェアするにはたいへんな苦労と手間が必要なケースが多いなと思った。&lt;br /&gt;
むしろ、苦労と手間をかけずにシェアした根本理由こそ疑ったほうがいいんじゃないかと思った。効率悪いけど、、、&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;コミュニティに関わるモデルとして、自分の中では３つのレイヤーがあるなと思った。
譲りたくないコアレイヤー。&lt;br /&gt;
外界とコミュニケーションするインタフェースレイヤー。&lt;br /&gt;
インタフェースとコアの間にある緩衝レイヤー。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人によってレイヤーの厚みが違うと思うし、厚さにもムラがあるんだろうと思う。&lt;br /&gt;
コアレイヤーと相反するコミュニティにはきっと参加しててもきついんだろうな。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ともかく、いい時間だった。&lt;br /&gt;
6時間のプログラムだけど、興味深く居られた。&lt;br /&gt;
人との関わりによって傷つき、嫌になることも老いにあるが、コミュニティが与えてくれる喜び、幸せっていうものはある。&lt;br /&gt;
それを定量的に見せてもらったり、いまどういう活動があるのか紹介があったり、これからどうしていくのかを見せてもらった。&lt;br /&gt;
今、何が課題なのかをもっとシェアしてもらってもよかったかなと思う。集合知が生まれやすい場だったと思うし。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;帰りには、コミュニティ・エンパワメント・ラボの同期たちと飲みに行った。&lt;br /&gt;
社会人になってから「同期」という文脈が新たにできた。&lt;br /&gt;
久しく作っていなかったコミュニティ形態なので、かなりな新鮮味がある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;おそらく来年も行く。&lt;br /&gt;
そのときに自分はどうなってるかな。&lt;br /&gt;
いい報告ができるようにがんばろう（←すでにコミュニティの効果なんじゃないかこれ）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（追記）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上智大学の川西先生のNVC勉強会にも行けたし、病院でまさにコミュニティ（コミュニケーション）を業務に活用されている人とも会えたし、繋がりも増えてありがたいことだ。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">Failed,,, PMP</title><link href="http://localhost:4000/blog/2019/03/15/PMPFailed/" rel="alternate" type="text/html" title="Failed,,, PMP" /><published>2019-03-15T07:33:43+09:00</published><updated>2019-03-15T07:33:43+09:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2019/03/15/PMPFailed</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2019/03/15/PMPFailed/">&lt;h3 id=&quot;pmp落ちた&quot;&gt;PMP落ちた！&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;プロジェクトマネジメントプロフェッショナル、通称PMPの受験だった。&lt;br /&gt;
機器トラブルで試験開始がけっこう遅れたが、いいペースで問題も解けた。&lt;br /&gt;
が、、、落ちた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;いくつか原因はあるが、筆頭は勉強不足。&lt;br /&gt;
その中でも、対策講座2日間のうち、1日は体調不良で朦朧としていて、1日は欠席してしまったというのが大きい。
時間をかけて対策できる機会を失ってしまった。&lt;br /&gt;
体力重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;模擬試験受けて、合格点をギリギリ下回るぐらいだったから、ちょっと勉強すればいけるかと思っていたが、そうでもなかった。&lt;br /&gt;
とてもショックである。&lt;br /&gt;
そしてこの心理状態で、積み残しの仕事に移らねばならない。&lt;br /&gt;
もはや何にも向き合いたくない、、、&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;体が悲鳴をあげている。&lt;br /&gt;
腰は痛いし耳鳴りもするし首も痛い。&lt;br /&gt;
体は、休めと言っている。&lt;br /&gt;
でも仕事が、、、&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ああ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;インプット、プロセス、アウトプットの中身をあんまり覚えていなかったのが問題なので、そのあたりを時間かけて勉強しないと取れない。&lt;br /&gt;
そんな時間と体力がどこにあるのかという問題は、何かしらの工夫で解決するとして。&lt;br /&gt;
実ビジネスでどうこうというよりも、教科書にどう書いてあるかが重要だ、ということを講師に言われた。&lt;br /&gt;
その教科書の暗記が足りないということだろう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再受験の費用と時間、それまでの勉強時間、それを捻出するための仕事の前倒しなど。&lt;br /&gt;
しないといけないことはたくさんある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ただ、受験後すぐの方が教訓は活かせる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;帰りの電車ぐらい、休むか、、、&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ああ。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">PMP落ちた！</summary></entry><entry><title type="html">観劇：Vote Show、そして能力の話</title><link href="http://localhost:4000/blog/2019/03/14/VoteShowAndAbility/" rel="alternate" type="text/html" title="観劇：Vote Show、そして能力の話" /><published>2019-03-14T07:33:43+09:00</published><updated>2019-03-14T07:33:43+09:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2019/03/14/VoteShowAndAbility</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2019/03/14/VoteShowAndAbility/">&lt;p&gt;今日はウルトラCな日だった。&lt;br /&gt;
予定よりかなりオーバーして仕事をし(そして終わってない。なんとかする)、子供をギリギリで迎えに行って習い事に送り、折込チラシを持ち、補助チラシを道すがら設計し、印刷し、折り込み、観劇。綱渡りな日だった。（折り込みは遅刻、観劇もギリギリ。申し訳なかった）&lt;br /&gt;
本当は今から明日のPMP受験のための勉強なのだが、今日しか感想書けないと思う。書く。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;観劇の感想&quot;&gt;観劇の感想&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://plafovote.amebaownd.com/&quot;&gt;Vote Show-サナトリウム-&lt;/a&gt;　＠下北沢亭 を観た。&lt;br /&gt;
おもしろかった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(ネタバレはしないようにしましたが、ネタバレを回避したい方は読まれないようお願いします)&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;このシステムの芝居は何度か観たことがあるが、以前はシステム自体はそんなに楽しめなかった。&lt;br /&gt;
というのも、ゲームを見ればいいのかドラマを見ればいいのかよくわからなくなってしまうから。&lt;br /&gt;
どちらも楽しめる、というのがきっといいところなんだろうけど、そこまで器用に観られなかった。&lt;br /&gt;
推理系がそんなに得意でないので、そもそも自分はターゲットのど真ん中にはいないんだろうけど。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今回は、ゲームがドラマの一部となっていて観やすかった。&lt;br /&gt;
「みんなどうせ近いうちに死ぬ」という人ばかり集まったサナトリウムで、「ゲームをクリアできたらどんな願いでも叶う」という触れ込みでゲームが始まる。&lt;br /&gt;
登場人物が必死になる理由がよくわかる。&lt;br /&gt;
それぞれの登場人物の関係性にも因縁をいろいろ付けていて、感情が動くように設計されている。&lt;br /&gt;
その因縁がこちらにも伝わると、こちらの感情も動く。&lt;br /&gt;
ドラマがちゃんと入って来て、かつゲームにも感情移入できた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;システム上、どうしても感情を積み上げる時間が少なく、大きく感情が動くに足る積み重ねが舞台上で起こりにくそうだな、とは思った。&lt;br /&gt;
そこを因縁でカバーするというプランなのか、確かに何らかの補助が必要だなと思った。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;必死の中に、プレイヤー同士の遊び心が見えるところもあって、楽しめた。&lt;br /&gt;
自分も即興をやるので他人事ではないんだけれど、即興でこんなにできるっていうのは、本当にびっくり人間たちだなと思う。すごい能力だなと思う。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;能力についてだらだらと&quot;&gt;「能力」についてだらだらと&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;(まとまらないまま公開してます。読みづらいです)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;教員の人と話をすることが増えた中で、教員の能力とは何だろう、という疑問が湧くようになった。&lt;br /&gt;
何をやればすごい教員となるのだろう。どんな指標があるのだろう。&lt;br /&gt;
セールスであれば売り上げ、経営者であれば利益、エンジニアであれば品質や生産性、など。&lt;br /&gt;
ただ、生産性のすごく高い人がとんでもないパワハラを常態化させていて、トータルで見ると困ってしまうということもあるだろうから、能力指標をクリアしたからといって即座にスゲーとは言えないところもあるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今日見た即興の能力、というのは、能力そのものの測定がすごくしづらい。&lt;br /&gt;
すげえな、と思うが、どう測定していいかわからない。&lt;br /&gt;
だから基準も作りづらいし、インセンティブも定義が難しい。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;100メートルを9秒台で走れる、４桁の掛け算を暗算でできる、相手にYesと100％言わせる、などなど、いろんな能力がある。&lt;br /&gt;
明日の自分のPMPも、資格になっているということで、取るとプロジェクトマネジメントの知識があるとみなされる。間接的に能力の足しになる。勉強せな。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仕事してて、演劇してて、自分の能力とは何だろうと思う。&lt;br /&gt;
捻ればいくらでも思いつくが、「こういう能力があります！」と公言するのはけっこう苦労する。&lt;br /&gt;
自分で、ホンマか？ と突っ込んでしまうからである。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;たとえば、プログラミングの経験はトータル７年ぐらいあるけど、「自分にはプログラミングの能力があります！」と言うと、&lt;a href=&quot;https://naoshigenakanoyaze.github.io/blog/2019/03/13/USA/&quot;&gt;先日カラオケした&lt;/a&gt;人たちの中では最下位な自信があるので、あんまり自信がない。&lt;br /&gt;
劇団だるいや正直者達でいい芝居をした自信はあるし、いい台本、いい演出、いい運営をできた自信もある。もっとすごいことをしているなと思う人はいくらでもいる。それをどう「能力」と言うのか。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;能力があれば誰のどういう役に立つのか、他人がどう嬉しいのか。&lt;br /&gt;
かといって、そればっかり考えているとしんどくて何も勉強したくなくなる。&lt;br /&gt;
かといって、自分の楽なほうにどんどん行くと、だいぶ怠惰な感じになってくる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;能力とは何か。&lt;br /&gt;
能力をどう伸ばせば誰がどううれしいのか。&lt;br /&gt;
これ、誰かがうれしいと言ってくれた方がやりやすい。&lt;br /&gt;
だから、会社が奨励する資格を取ると会社から補助金とかがが出るわけだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;役者としての能力、これってどういう扱いになるんだろう。&lt;br /&gt;
自分が納得できるかどうか、という側面がすごく強い気がする。&lt;br /&gt;
もちろん観客の評価も大きな要素ではあるけれど。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「表現」の比率があるもの、人間の感情が扱われるもの、そういうものは能力として定義しづらいのだろう。&lt;br /&gt;
だからインセンティブも付けづらい。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EQに可能性があるかも、とは思っている。&lt;br /&gt;
質的研究なのかもしれない。&lt;br /&gt;
でも、即興の能力を何らかの数値で表したいなあ。&lt;br /&gt;
すごいなと思う人を、すごいだろと言いたい。勝手に言えばいいんだけど。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">今日はウルトラCな日だった。 予定よりかなりオーバーして仕事をし(そして終わってない。なんとかする)、子供をギリギリで迎えに行って習い事に送り、折込チラシを持ち、補助チラシを道すがら設計し、印刷し、折り込み、観劇。綱渡りな日だった。（折り込みは遅刻、観劇もギリギリ。申し訳なかった） 本当は今から明日のPMP受験のための勉強なのだが、今日しか感想書けないと思う。書く。</summary></entry><entry><title type="html">2019年目標達成</title><link href="http://localhost:4000/blog/2019/03/13/USA/" rel="alternate" type="text/html" title="2019年目標達成" /><published>2019-03-13T07:33:43+09:00</published><updated>2019-03-13T07:33:43+09:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2019/03/13/USA</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2019/03/13/USA/">&lt;p&gt;2019年の目標を達成した。&lt;br /&gt;
2018年の1年をかけて達成できなかった目標。「１分間全力で踊れる身体を作る」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://naoshigenakanoyaze.github.io/blog/2018/12/31/2018/&quot;&gt;過去ブログ：２０１８年目標未達成&lt;/a&gt;　&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今日はカラオケでDA PUMPの「USA」を踊った。&lt;br /&gt;
1分以上は余裕である。&lt;br /&gt;
踊った後、息が切れて何もできないほどに疲労したので、全力で踊れたと思う。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2ヶ月半で、1年の目標を達成したことになる。&lt;br /&gt;
必要に駆られてやることって、達成が早いなあ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;会社の大先輩で、独立起業した人がいる。&lt;br /&gt;
そして生活も軌道に乗せているということで、目標とする先輩の一人。&lt;br /&gt;
また、後輩も会社を辞めて自分の腕一本でやっていっている。こちらも目標。&lt;br /&gt;
会社に残った同僚たちも優秀な人ばかりで、正直言って技術力ではボロ負けしている。&lt;br /&gt;
それでも、なんとなく同僚として認められている（と思う）のは本当にありがたい。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そんな尊敬する人たちばかりの集まりなので、何かやらねばと思ったが、カラオケ能力が彼らほど高いわけではない。大先輩はのど自慢で入賞するほど。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何かやらねば。&lt;br /&gt;
そうだ、ダンスしよう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;娘の保育園で流行ったUSA。&lt;br /&gt;
早朝や昼休みなどを使って振り付けを覚えた。&lt;br /&gt;
そして、どうせ全力に耐えられない体なのは分かっているので、少しでも体づくりをした。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尊敬する人たちにに認めてもらいたい、という力はすごいな。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ダンスは、決して最高の出来ではなかった。&lt;br /&gt;
振り付けを覚えただけで、キレは最悪。カウントにもまったく間に合わなかった。&lt;br /&gt;
それならそうとアレンジができたのはよかったが、目指していたものとは違った。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;だが、ここまで疲労困憊になるほどダンスができたのは嬉しい。&lt;br /&gt;
そして、今年の目標を一旦は達成したことになる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;次の目標はどうしようか。&lt;br /&gt;
考えながらもりそばを食べよう。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">2019年の目標を達成した。 2018年の1年をかけて達成できなかった目標。「１分間全力で踊れる身体を作る」。</summary></entry><entry><title type="html">やりたいことをやりたいと言えるように深耕できる塾の話</title><link href="http://localhost:4000/blog/2019/03/12/FightingSpirits/" rel="alternate" type="text/html" title="やりたいことをやりたいと言えるように深耕できる塾の話" /><published>2019-03-12T07:33:43+09:00</published><updated>2019-03-12T07:33:43+09:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2019/03/12/FightingSpirits</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2019/03/12/FightingSpirits/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/20190312_01.jpg&quot; alt=&quot;labo&quot; class=&quot;img-responsive-border&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正直、無理はあんまり効かないようになってきた。&lt;br /&gt;
今でも活動はいろいろできているとは思うが、詰め込み方はあまりなくなった。&lt;br /&gt;
どんどんやれることは減っていくんだろう。&lt;br /&gt;
体力がだんだん減っていくから。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今日は前々からセッティングしてもらって、学生劇団の後輩たちと飲んだ。この時点でありがたい話だ。&lt;br /&gt;
すごい勢いで仕事をしている後輩がいた。&lt;br /&gt;
体が心配になりつつも、仕事が嫌だというわけでなく、本気で向かいたい方向に進んでいるんだなと思った。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自分を振り返ると、ちょっとこれはマズいんじゃないかという勢いで仕事をしていた時期、本気で向かいたい方向に向かっていたかと言われたら、Yesとは言えない。&lt;br /&gt;
だから精神を病んだんだろう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そうこうしているうちに、自分のやりたいことが何か、よくわからなくなってきた。&lt;br /&gt;
やりたいことが、やってはいけないことだと思っていた。&lt;br /&gt;
やってはいけないというのも思い込みだけではなく、会社以外のことはやってはいけないよね、という考え方が飛び交っていた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そこから社外のいろんな人に会って、いろんな考え方に触れ、やりたいことが少しずつ、10年ぐらいかけてできあがっていった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;これもひとつのすばらしいことだと思うが、もっと早く気づきたかったという思いは常にある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;とはいえ、前を向いて生きていくしかない。過去にすがりたいけど。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;思考を転換できた大きなきっかけがいくつかあるが、直近ではコミュニティ・エンパワメント・ラボという塾のようなものが効いている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://naoshigenakanoyaze.github.io/blog/2018-12-16-CRfactoryFinalPresentation/&quot;&gt;過去ブログ：コミュニティ・エンパワメント・ラボの最終プレゼンテーション&lt;/a&gt;　&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://crfactory.com/service/labo/&quot;&gt;コミュニティ・エンパワメント・ラボの説明&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;演劇をやりたいんだ、とけっこうな確信を持って言えるようになったのはこの瞬間。&lt;br /&gt;
もちろん、それまでの日々の蓄積があったからだが、やりたいことをやりたいと言えるきっかけをくれたひとつの機会だった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そして、さらにすばらしいのは、いま勤めている会社でのパフォーマンスが上がったこと。&lt;br /&gt;
悶々とエネルギーを閉じた回路で消費していた状態から、じゃあどうなれば誰がどれだけ喜ぶのか、という当たり前といえば当たり前の思考に変化してきた。&lt;br /&gt;
やりたいことが明確になり、表現できて、前に進むことによって、会社の位置付けもポジティブになってきた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;４日間という時間的コストはけっこう大きいが、それだけのリターンは確実にある。&lt;br /&gt;
こんど、豊橋で開催されるらしい。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://crfactory.com/4646/&quot;&gt;豊橋開催の紹介ページ&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;やりたいことをやれているのか？ という疑問は誰にでもよくあると思うが、その疑問を一歩前に進めてくれる効果は確実にあると思う。&lt;br /&gt;
東海地方の方、オススメしますので、ぜひ覗いてみてください。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">ダンスの楽しかった記憶</title><link href="http://localhost:4000/blog/2019/03/07/DanceAndMe/" rel="alternate" type="text/html" title="ダンスの楽しかった記憶" /><published>2019-03-07T07:33:43+09:00</published><updated>2019-03-07T07:33:43+09:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2019/03/07/DanceAndMe</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2019/03/07/DanceAndMe/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/20190307_01.jpg&quot; alt=&quot;dance&quot; class=&quot;img-responsive-border&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今日はPlatform「シュウマツの予定」の稽古。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://naoshigenakanoyaze.github.io/blog/2019/02/27/ShuumatsunoYotei/&quot;&gt;過去ブログ：出演します。シュウマツの予定&lt;/a&gt;　&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ダンスの稽古であった。&lt;br /&gt;
この劇団本公演は、私が知る限りダンスがある。&lt;br /&gt;
ダンス大好きな私としては嬉しい限り。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大学まではダンスとは縁のない生活を送っていたが、ミュージカルをやるようになって、ダンスをやりたいと思うようになった。&lt;br /&gt;
ダンスサークルに入っている人たちが輝かしく見えた。&lt;br /&gt;
リア充に見えた。&lt;br /&gt;
自分とは縁のない、なんだかいいことしか起こらない世界の人たちだと思っていた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大学院でジャズダンスサークルFreeDと競技ダンス部と劇団綺畸の３つに入った。&lt;br /&gt;
研究室に行きながら、寮のボランティアもやりながら、すべてをこなすのは無理だった。&lt;br /&gt;
結局、FreeDは３ヶ月でやめることになる。&lt;br /&gt;
やはり、自分はどこかで、ダンスの人たちは縁のない人なんだと勝手に思っていたのだ。もったいない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ジャズダンスをしている最中は、とにかく楽しかった。&lt;br /&gt;
限界まで踊って、呼吸困難になるほどになって、飯が食えなくなって、筋肉痛になって、どんどん痩せていった。&lt;br /&gt;
3ヶ月で9kgぐらい痩せて、2kgぐらい戻った。&lt;br /&gt;
合宿は楽しかったなあ。キラキラしてる感じの人がたくさんいた。そこに入ろうと必死だったことは苦しかったけど。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;FreeDを辞めてから、綺畸と競技ダンス部に絞って活動する。&lt;br /&gt;
今日はダンスの話。&lt;br /&gt;
競技ダンスは、ひとつひとつの動きに徹底的にこだわる。振り付けはほとんど無くて、型をまずは身につけていく。&lt;br /&gt;
自分は２年かけて、「表現」する域には到達しなかったように思う。&lt;br /&gt;
型を、自分で満足のいくレベルにまで持っていけなかった。&lt;br /&gt;
ただ、パソドブレだけは顔芸で観客を沸かせたことがある。あれは楽しかった。ファイナルまで行けたし。&lt;br /&gt;
練習時間がすごくきつくて、すごく楽しかった。&lt;br /&gt;
全員で同じを延々とやりつづける。息が切れようが足が限界を迎えようが、先輩は号令をかけつづけ、我々は呼応する。まさに体育会系。あまり運動そのものを楽しむことは無かったけど、ダンスだけはハイな感じを楽しめた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;会社員になってすぐ、社交ダンス教室に通った。４年ぐらいか。&lt;br /&gt;
激務だったので行けない日もあったけど、行けば毎回、とても楽しかった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ジャズ、ストリート系のスタジオ（なのかな？）ZEALにも少し通った。&lt;br /&gt;
これも、会社なり劇団なりが忙しくて、あまり行けずに終わったけど、踊っている最中はとても楽しかった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;劇団だるい、正直者達でも、振り付けやった。&lt;br /&gt;
ダンスを作れるのが、これまた楽しかった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;振り付けはもちろん、観てもらうためにやるのだが、自分が踊るダンスは、自分の中では、見世物にする比重が少ないのかもしれない。&lt;br /&gt;
誰に観てもらうでもなく、ただ踊っていたい。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そういえば、２１歳の頃、「半神」の打ち上げで酔っていい気分になった俺は打ち上げを抜け出し、誰もいない夜中の千里中央で振り付けを延々と一人で踊っていた。幸せだった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ダンスはいい。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">出演します。シュウマツの予定</title><link href="http://localhost:4000/blog/2019/02/27/ShuumatsunoYotei/" rel="alternate" type="text/html" title="出演します。シュウマツの予定" /><published>2019-02-27T07:33:43+09:00</published><updated>2019-02-27T07:33:43+09:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2019/02/27/ShuumatsunoYotei</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2019/02/27/ShuumatsunoYotei/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/20190227_01.JPG&quot; alt=&quot;中野宣伝画像&quot; class=&quot;img-responsive-border&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宣伝画像です。&lt;br /&gt;
ありがたいことだ。&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;自分でちょっとかっこいいと思っている。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今回の役は弁護士。&lt;br /&gt;
先日、司法試験の予備試験を解いてみて、まったくわからなかった。&lt;br /&gt;
そして、裁判所に傍聴に行ってきた。&lt;br /&gt;
役を自分に染み込ませる作業を始めている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何度目かの出演になるPlatform。&lt;br /&gt;
台本がほぼない。&lt;br /&gt;
フレームワークとしてのセリフはあるものの、実際、中野のセリフは１行だけ。&lt;br /&gt;
あとは即興。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;いろいろ誤解を生むところもあるが、即興で芝居を作るというびっくり人間的な所業はお見せできる。&lt;br /&gt;
そして、自分としての目玉は、&lt;strong&gt;即興であるが（即興だからこそ）感情の細かい揺れ&lt;/strong&gt;をお見せすること。&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;感情の揺れの細かいところが、強力なエンターテインメントになる&lt;/strong&gt;というのをお見せしたい。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;この前の婚活×シアターゲームでも、参加者のわずかな所作がびっくりするほどの笑いを生んだ。&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;人にはそれぞれ、固有のおもしろさがある。&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
楽しい経験も苦労した経験も、そのおもしろさを構成する。&lt;br /&gt;
今回お見せするのは、中野固有のおもしろさ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;果たしてそれは、おもしろいのか？&lt;br /&gt;
中野の自己満足じゃないのか？　観てもらって気持ちいい、それだけじゃないのか？&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;まあ、それもある。（すいません。観られるの気持ちいいんで）&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
ただ、そこになんともいえないカタルシスが生まれるはずだと思っている。&lt;br /&gt;
それを表現するために稽古している。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そして、自分だけではなく共演者との一体感も売り。&lt;br /&gt;
台本がないから、バラバラにやってるとすぐに行き詰まる。&lt;br /&gt;
一体感を非常に重視するし、一体感がなくなったことはすぐにバレると思う。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;この作品の売りを、いくつかの側面から、今後記事にしていきます。&lt;br /&gt;
まずは一報。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/20190227_02.JPG&quot; alt=&quot;フライヤー画像&quot; class=&quot;img-responsive-border&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Platform第14回公演「シュウマツの予定。」&lt;br /&gt;
2019年4月30日（火）〜5月7日（火）全13st&lt;br /&gt;
上野ストアハウス&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.quartet-online.net/ticket/syumatu?m=0ldhhaj&quot;&gt;ご予約はこちら&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【ストーリー】&lt;br /&gt;
「神の手」と呼ばれる世界的マジシャン、&lt;br /&gt;
馬場翔太郎は予告した。&lt;br /&gt;
「来週のショーでは世界中の人々を綺麗さっぱり消してみせましょう、永久に。」&lt;br /&gt;
演出？ジョーク？テロ予告？&lt;br /&gt;
様々な憶測が飛び交うなか&lt;br /&gt;
人々は最後かもしれない週末をむかえる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そして約束の日、人類は消え去った。&lt;br /&gt;
その2人だけを残して。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【出演者】&lt;br /&gt;
◎シングルキャスト&lt;br /&gt;
小暮美幸（劇団だるま座）&lt;br /&gt;
住吉美紅（Platform）&lt;br /&gt;
戸草内淳基（Platform）&lt;br /&gt;
柴田和人（Platform）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早さきえこ、斉藤慎介、三浦麻理恵&lt;br /&gt;
石巻遥菜、五月女泉、櫻井美賛子（以上、Platform）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日向大祐（Theatrical Magic Project）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ミュージシャン 村田貴章（Platform）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;声の出演 小原敬生（Platform）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;◎ダブルキャスト&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;〈Aceチーム〉&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
五代あたる、出店菜生、江森一樹（以上、Platform）&lt;br /&gt;
植野龍二(うえくろ)、進藤恵太、&lt;strong&gt;中野直重（中野直重興業）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;〈Jokerチーム〉&lt;br /&gt;
石戸貞義、小林真人（以上、Platform）&lt;br /&gt;
青木紫水、稲垣杏橘（座・シトラス/オセチ・オ・セッチ）、残間統、ひろせなおや&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【タイムスケジュール】  &lt;br /&gt;
※受付開始は60分前、開場は30分前です。&lt;br /&gt;
※上演時間は2時間を予定。途中休憩あり。&lt;br /&gt;
※A→Aceチーム J→Jokerーチーム&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中野はAceチームです。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4/30(火) 19:30🍺A&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
5/1(水) 19:30📸J&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;5/2(木)&lt;/strong&gt; 14:00🅿️ / &lt;strong&gt;19:30A&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;5/3(金祝)13:00A&lt;/strong&gt;/ 19:00J&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;5/4(土) 13:00A / 19:00A&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
5/5(日) 13:00J / 19:00J&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;5/6(月祝)&lt;/strong&gt; 13:00J/ &lt;strong&gt;19:00A&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
5/7(火) 13:00👏J&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;※🍺→お客様参加打ち上げ開催&lt;br /&gt;
※🅿️→PlatformメンバーverSP回&lt;br /&gt;
※📸→本編写真撮影OKデー&lt;br /&gt;
※👏→千秋楽全キャスト集合カーテンコール&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【会場】&lt;br /&gt;
上野ストアハウス&lt;br /&gt;
（JR「上野駅」入谷口より徒歩8分）&lt;br /&gt;
（東京メトロ「入谷駅」１番出口より徒歩5分）&lt;br /&gt;
東京都台東区北上野1-6-11 NORDビル B1&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【料金】&lt;br /&gt;
※割引併用不可&lt;br /&gt;
前売 4000円  当日 4300円&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ペア割 7600円&lt;br /&gt;
学割 3700円※要学生証&lt;br /&gt;
キッズ割（中学生以下）1500円&lt;br /&gt;
はじめて割 3500円※本公演初観劇の方限定&lt;br /&gt;
カムバック割 3500円※かつて本公演を見たことがある方で、第10回公演「めくる、くる、くる。」以降の本公演を見ていない方限定&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ーーーー早期予約特典ーーーー&lt;br /&gt;
3/31までのお申し込みの方は&lt;br /&gt;
一般の方より先に入場する事ができる&lt;br /&gt;
「優先入場権」プレゼント&lt;br /&gt;
ーーーーーーーーーーーーーー&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;☆特典付きチケット +3000円☆&lt;br /&gt;
→お好きな役者からのメッセージ付きでかブロマイドプレゼント&lt;br /&gt;
※4/23(火)23:59申し込み締切、料金事前振込となります。&lt;br /&gt;
※複数同時購入も可能です。&lt;br /&gt;
※ご予約の際備考欄にご希望の役者名をお書きください。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;♪リピート特典♪&lt;br /&gt;
受付での半券提示で限定グッズプレゼント！&lt;br /&gt;
グッズプレゼントがもらえるリピート回数&amp;amp;内容&lt;br /&gt;
2回→お礼動画付リピーターカード&lt;br /&gt;
3回→オリジナル缶バッチ&lt;br /&gt;
5回→梟月村〜雁の章〜DVD&lt;br /&gt;
7回→オリジナルフォトブック&lt;br /&gt;
10回→全キャストサイン入り集合写真&lt;br /&gt;
13回→本編小道具！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【スタッフ】&lt;br /&gt;
照明 田中稔彦（ひとにまかせて）&lt;br /&gt;
音響 岡田 悠&lt;br /&gt;
サンプラー 三浦麻理恵（Platform）&lt;br /&gt;
ミュージシャン 村田貴章（Platform）&lt;br /&gt;
舞台監督・美術 小林朝紀（Y’s factory）&lt;br /&gt;
アドバイザー工藤沙緒梨（カプセル兵団）&lt;br /&gt;
演出助手 宮嶋野乃花（Platform）、五月女泉（Platform）&lt;br /&gt;
フライヤー撮影  辻周典（Platform）&lt;br /&gt;
Platformスタッフ 嶋拓哉 畑野芳正&lt;br /&gt;
制作 干場明日美（Platform/東京オレンジ）、会原実希（Platform）&lt;br /&gt;
広報 石巻遥菜（Platform）&lt;br /&gt;
運営 小原敬生（Platform）&lt;br /&gt;
構成演出 住吉美紅（Platform）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公演特設ページ  http://plafo.info/next/syuumatu&lt;br /&gt;
最新情報twitter @impro_plafo&lt;br /&gt;
お問合せ mail@plafo.info&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">演劇シンポジウムやりました</title><link href="http://localhost:4000/blog/2019/02/23/symposiumpost/" rel="alternate" type="text/html" title="演劇シンポジウムやりました" /><published>2019-02-23T07:33:43+09:00</published><updated>2019-02-23T07:33:43+09:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2019/02/23/symposiumpost</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2019/02/23/symposiumpost/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/20190223_01.JPG&quot; alt=&quot;シンポジウム実施の様子&quot; class=&quot;img-responsive-border&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/20190223_06.JPG&quot; alt=&quot;シンポジウム実施の様子&quot; class=&quot;img-responsive-border&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;司会進行、やりました。&lt;br /&gt;
議題もメニューも責任と裁量をいただきました。&lt;br /&gt;
今日困らないために事前に作ったスライドがぜんぶ消えるというハプニングはあったけど、意地で復活させて、乗り切った。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://crfactory.com/service/labo/&quot;&gt;コミュニティ・エンパワメント・ラボ&lt;/a&gt;を受講して、気持ちよく議論を起こせる場づくりを学んだので、それを参考にパネルディスカッション→グループディスカッションの流れを作った。&lt;br /&gt;
教員、俳優、人事、演劇指導者。それぞれ業界は違うが演劇というツールへの興味は全員が持っていた。それをインタフェースにして議論し、集合知を作った。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;参加者の一人がうれしい感想をくれた。&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;「正直、シンポジウム4時間とか長いから、どうせヒマな時間あるだろうと思って仕事を持ってきた。でもやるヒマなんかなかった。目の前の議論をメモしたくて、そっちに集中してしまった」&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
超ありがたい。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新学習指導要領でいう「考える力」とは何か、社会が求める「コミュニケーション能力」とは何か、演劇の特性とは何か、というところまで議論した。&lt;br /&gt;
できれば、演劇が社会・教育にとって有用となるにはどういうアプローチが効果的であるのか、というところまで行きたかったが、時間切れでたどり着かなかった。&lt;br /&gt;
ファシリテーターとして、たどり着かなかったところは反省点。課題認識で終わった。&lt;br /&gt;
ただ、参加者全員が前のめりに議論できたのはよかった。場のエネルギーが常に高い状態を3時間半キープできた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;定期開催するようなので、次回も参加しようと思う。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;議論を一部抜粋しておく。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;考える力とは&quot;&gt;考える力とは&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;考える対象の素材を比較し、掘り下げていく力&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;知識のさらに奥にあるもの&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;一連の情報を処理する能力&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;コミュニケーション能力とは&quot;&gt;コミュニケーション能力とは&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;インタラクションである。理解することと伝えること。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;批判と提案ができること。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;仲良くする方法ではない。共存するための方法である。そのために何かをやる・やらないを自分に負担なく、相手に負担なく伝えること。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;しゃべりが上手な人、というのがコミュニケーション力が高い人ではない。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;体育会系の、気持ちいいとされている受け答えは、果たしてコミュニケーション能力が高いと言えるのか？&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;演劇の効果とその事例&quot;&gt;演劇の効果とその事例&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;自己理解・自己表現・コミュニケーション能力を高める&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;漢文の韻を感情的に理解するために、ラップを取り入れた演劇を体験する&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;夏目漱石「こころ」を理解するために「私」目線と「K」目線を演劇で体験する&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ジャックと豆の木で算数教育。ジャンプする距離を演劇の体験の中で自然と計算させる。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;語学教育には有効。演劇で安全な場を作り、生徒の不安感を消してモチベーションを向上させる。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;自己肯定感の向上。人に言えない自分のことに、いつか対峙しなければならない。それを演劇という場を作ることによって、安全に対処できる。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;演劇の負の側面難しさ&quot;&gt;演劇の負の側面、難しさ&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;逆に、自己肯定感が下がることがある。俳優をやっていて、自分の演技に首を傾げられると辛い。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;演劇をやれば自己肯定感が上がるわけではなく、自己肯定感をあげるために演劇を使う。場の目的が重要。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;学芸会での辛い記憶。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;演劇・芸術活動が削減されているところもある。学校は授業ノルマが大変で、芸術も、文化祭・体育祭も削減する方向。特に公立学校。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;教育として使いたいが、演劇を使うとなると発表とセットになってしまう。俳優を育てたいわけではないが、発表しないと演劇ではない、という意識がある。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;時間がかかる。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;主役になりたいのになれないときは辛い。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;これを緩和するために「桃太郎１０人」みたいなものがあるが、対症療法にすぎないのでは。演劇の目的を達成しているとはいえない。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;専門学校を卒業して演技の専門士を取ったとしても、その資格が社会でどう役にたつのか？&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;俳優が食えないというのが常識化してしまって、イメージが悪い。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;演劇で何が育まれるのかがなかなか伝わらない。論理的にどう証明できるのか？　&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;可視化ができるならいいかもしれない。EQが例。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;数字にできない良さもある。変化した本音の部分。ビフォーアフターを見える化・ストーリー化すればいいのでは。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/20190223_02.JPG&quot; alt=&quot;シンポジウム実施の様子&quot; class=&quot;img-responsive-border&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/20190223_03.JPG&quot; alt=&quot;シンポジウム実施の様子&quot; class=&quot;img-responsive-border&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/20190223_04.JPG&quot; alt=&quot;シンポジウム実施の様子&quot; class=&quot;img-responsive-border&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/20190223_05.JPG&quot; alt=&quot;シンポジウム実施の様子&quot; class=&quot;img-responsive-border&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/20190223_07.JPG&quot; alt=&quot;シンポジウム実施の様子&quot; class=&quot;img-responsive-border&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html"></summary></entry></feed>